\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{11}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{4\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Puissances}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{10}

\chapter{Puissances}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Multiplications et divisions ;
	\item Carré d'un nombre.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Découvrir les puissances d'un nombre ;
	\item Réaliser des calculs avec des puissances à exposants positif et négatif ;
	\item Découvrir les notations scientifique et ingénieur d'un nombre.
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Le produit $2 \times 2 \times 2 \times 2 \times 2$ est égal à \ldots & $16$ & $10$ & $32$ &3,%
Le carré de $3$ est égal à \ldots & $6$ & $9$ & $3^2$ &2,%3
$\left(-5\right)^2$ est égal à \ldots & $-25$ & $-10$ & $25$ &3,%
$18 300$ peut aussi s'écrire \ldots & $\num{18.3} \times 1\,000$ & $\num{1.83} \times \num{0.0001}$ & $183 \times 100$ &1,%3
$\num{78.5} \times \num{0.001}$ est égal à \ldots & $\num{0.0785}$ & $\num{0.000785}$ & $\num{0.00785}$ &1%
}
\normalsize{}


\color{Green}
\section{Puissances avec un exposant positif}
\color{black}
\normalsize{}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	\color{red}$a$ \color{black} est un nombre relatif et \color{blue} $n$ \color{black} un nombre entier positif non nul ($\neq 0$).\\ $\textcolor{red}a^{\textcolor{blue}n}=\underbrace{\textcolor{red}a \times \textcolor{red}a \times \cdots \times \textcolor{red}a}_{\displaystyle \textcolor{blue}n\rm\ fois}$ et se lit \guillemotleft \,\color{red}$a$ \color{black} exposant \color{blue}$n$ \color{black}\,\guillemotright .
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth} \vspace{-0.5cm}
	\begin{flalign*}
	6^{\textcolor{blue}3}&=\underbrace{6 \times 6 \times 6}_{\displaystyle \textcolor{blue}3 \rm\ fois}&\\
	&=216
	\end{flalign*}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth} \vspace{-0.5cm}
	\begin{flalign*}
	\left(-5\right)^{\textcolor{blue}4}&=\underbrace{(-5) \times (-5) \times (-5) \times (-5)}_{\displaystyle \textcolor{blue}4 \rm\ fois}&\\
	&=625
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\\\\
\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Cas particuliers \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\begin{multicols}{2}
	\item $a^0=1$ pour tout $a \neq 0$
	\item $a^1=a$
	\item $a^2$  se lit \guillemotleft\, $a$ au carré \guillemotright.
	\item $a^3$  se lit \guillemotleft\, $a$ au cube \guillemotright.
	\end{multicols}  
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	m=m+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\begin{multicols}{2}
	\item $7^0=1$
	\item $13^2$  se lit \guillemotleft\, $13$ au carré \guillemotright.
	\item $(-58)^3$  se lit \guillemotleft\, $-58$ au cube \guillemotright.
	\end{multicols}  
\end{itemize}


\color{Green}
\section{Puissances avec un exposant négatif}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition - Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	$a$ est un nombre relatif non nul et $n$ un nombre entier.
	\begin{center}$a^{-n}=\dfrac{1}{a^n}$ \end{center}
	On dit que $a^{-n}$ est l'inverse de $a^n$.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=VioletRed!20, colback=MediumPurple!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Démonstration \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(t)}}}, coltitle=black]
	\[\forall a \in \mathbb{R^*}, \forall n \in \mathbb{N^*}, a^{-n} \times a^n = \dfrac{1}{a^n} \times a^n=1\]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	t=t+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{flalign*}
	5^{-1}&=\dfrac{1}{5^1}&\\
	&=\dfrac{1}{5}
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{flalign*}
	2^{-3}&=\dfrac{1}{2^3}&\\
	&=\dfrac{1}{8}
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{flalign*}
	\left(-5\right)^{-4}&=\dfrac{1}{\left(-5\right)^4}&\\
	&=\dfrac{1}{625}
	\end{flalign*}
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Cas particuliers : puissances de $10$}
\color{black}

\color{blue}
\subsection{Introduction}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\color{blue}$n$ \color{black} est un nombre entier positif non nul ($\neq 0$) donc $10^{\textcolor{blue}n}=\underbrace{1\color{blue}0 \ldots 0}_{\displaystyle \textcolor{blue}n \rm\ zéros}$
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}
~~
\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{multicols}{2}
$10^{\textcolor{blue}6}=\underbrace{1\,\color{blue}000\,000}_{\displaystyle \textcolor{blue}6 \rm\ zéros}$\\
$10^{\textcolor{blue}8}=\underbrace{1\color{blue}00\,000\,000}_{\displaystyle \textcolor{blue}8 \rm\ zéros}$\\
\end{multicols}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	$n$ est un nombre entier positif non nul ($\neq 0$).
	\[
	10^{-\textcolor{blue}n}
	=\dfrac{1}{10^{\textcolor{blue}n}}
	=\dfrac{1}{\displaystyle \underbrace{1\color{blue}0 \cdots 0}_{\textcolor{blue}n \rm\ zéros}}
	=\underbrace{\color{blue}0,0 \cdots 0\color{black}1}_{\textcolor{blue}n \rm\ zéros}
	\]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{multicols}{2}
$10^{-\textcolor{blue}3}=\underbrace{\color{blue}0,00\color{black}1}_{\displaystyle \textcolor{blue}3\rm\ zéros}$\\
$10^{-\textcolor{blue}6}=\underbrace{\color{blue}0,000\,00\color{black}1}_{\displaystyle \textcolor{blue}6 \rm\ zéros}$\\
\end{multicols}


\color{blue}
\subsection{Priorité opératoire}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
Dans une expression numérique, les puissances sont prioritaires par rapport aux autres opérations.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{flalign*}
		A&=3+7^2\times 2&\\
		A&=3+49\times 2\\
		A&=3+98\\
		A&=101
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{flalign*}
		B&=4 \times (9^2-3 \times 7 \times 2^2)&\\
		B&=4 \times (81-3 \times 7 \times 4)\\
		B&=4 \times (81-21 \times 4)\\
		B&=4 \times (81-84)\\
		B&=4 \times (-3)\\
		B&=-12
	\end{flalign*}
\end{minipage}



\color{Green}
\section{Préfixes des puissances de 10}
\color{black}


\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|} \hline
\cellcolor{gray!50}\footnotesize Préfixe & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{Tera-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{Giga-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{Méga-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{kilo-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{hecto-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{déca-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{unité} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{déci-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{centi-} &\footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{milli-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{micro-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{nano-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{pico-} \tabularnewline \hline

\cellcolor{cyan!50}\footnotesize Symbole & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}T & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}G & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}M & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}k & \footnotesize \cellcolor{cyan!20} h & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}da & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}\ldots & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}d & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}c &\footnotesize \cellcolor{cyan!20} m & \footnotesize \cellcolor{cyan!20} $\mu$ & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}n & \footnotesize \cellcolor{cyan!20} p \tabularnewline \hline

\footnotesize $10^n$ & $10^{12}$ & $10^9$ & $10^6$ & $10^3$ & $10^2$ & $10^1$ & $10^0=1$ & $10^{-1}$ & $10^{-2}$ & $10^{-3}$ & $10^{-6}$ & $10^{-9}$ & $10^{-12}$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\

\textbf{\underline{Exemples}}\\
	$13$ Go (Gigaoctets) $=13 \times 10^9$ o (octets) $=13\,000\,000\,000$ o\\
	$\Masse[kg]{5} = 5 \times 10^3$ \Masse{} $=\Masse{5000}$\\
	$25$ $\mu$m (micromètres) $=25 \times 10^{-6}\,\mu m\,=0,000\,025\,\mu m$\\
	$5$ pF (picoFarad) $=5 \times 10^{-12}$ F (Farad \footnote{Le Farad est une unité permettant de mesurer la capacité électrique de certains composants électroniques comme les condensateurs par exemple. Cette unité vient du nom du physicien britannique Michael Faraday (1791 - 1867).}) $=0,000\,000\,000\,005$ F

\color{Green}
\section{Notations scientifique et ingénieur}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	L'écriture scientifique d'un nombre s'écrit sous la forme $\pm a \times 10^n$ avec $a$ un nombre décimal compris entre $1$ et $10$ ($10$ exclu) et $n$ un nombre entier relatif.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $\num{178500}=1,78 \times 10^5$
		\item $\num{0,00682}=6,82 \times 10^{-3}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}

\textbf{\underline{Remarques}}\\
La notation scientifique est très utile pour écrire de très grands (ou de très petits) nombres. Cette notation se rencontre souvent en astronomie, chimie, physique, informatique, électronique,...


\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	La notation ingénieur d'un nombre s'écrit sous la forme $\pm a \times 10^{3n}$ avec $a$ un nombre décimal compris entre $1$ et $\num{1000}$ ($\num{1000}$ exclu) et $n$ un nombre entier relatif.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
	\item $\num{178500}=178,500 \times 10^3$
	\item $\num{0,00682}=6,82 \times 10^{-3}$
	\item $\num{9000} \times 10^5 = 900 \times 10 \times 10^5 = 900 \times 10^6$
	\end{multicols}
\end{enumerate}


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$6^3$ est égal à \ldots  & $9$ & $6 \times 6 \times 6$ & $18$ &2,%
$10^5$ est égal à \ldots  & $50$ & $\num{1000000}$ & $\num{100000}$ &3,%
$3^{-2}$ est égal à \ldots & $-6$ & $\dfrac{1}{3^2}$ & $-\dfrac{1}{3^2}$ &2,%
$10^{-4}$ est égal à \ldots & $\num{0,00001}$  & $\num{0,0001}$ & $-\num{0,0001}$ &2,%
$\num{1,5} \times 10^{-3}$ est égal à \ldots & $\num{0,0015}$ & $\num{0,00015}$ & $\num{1500}$ &1,%
$1\,\mu$m est égal à \ldots & $10^6$ m  & $10^{-9}$ m  & $10^{-6}$ m  &3,%
Le préfixe \guillemotleft \,Méga\,\guillemotright \, multiplie une unité par \ldots & $10^6$  & $10^9$  & $10^{-6}$  &1,%
Une nanoseconde est égale à \ldots & $\num{0,1}\,\mu$s & $\num{1000000}$ ms & $\num{0,001}\,\mu$s &3,%
La notation scientifique du nombre $\num{0,000017}$ est \ldots & $17 \times 10^6$ & $\num{1,7} \times 10^{-5}$ & $\num{1,7} \times 10^{-4}$ &2,%
La notation scientifique de $\num{138,2} \times 10^4$ est \ldots & $\num{1,382} \times 10^6$ & $\num{1,382} \times 10^4$ & $\num{1,382} \times 10^2$ &1%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}Bof & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais calculer des puissances avec des exposants positifs. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 - 2 - 5 à 8\tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais calculer des puissances avec des exposants négatifs. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 3 - 4 - 9 à 12 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je connais les préfixes et les puissances de $10$ associées (Méga, Giga, kilo, nano,...). & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  13 - 14 - 15 - 17\tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais écrire la notation scientifique d'un nombre. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 14 à 17 \tabularnewline \hline
\end{tabular}

\color{Green}
\section{Annexe - Hors programme}
\color{black}

\textbf{Introduction}\\
$10^3 \times 10^2= 10 \times 10 \times 10 \times 10 \times 10 = 10^5$\\\\
$\dfrac{10^3}{10^2}=\dfrac{10 \times 10 \times 10}{10 \times 10}=10$\\\\
$(10^2)^3=(10 \times 10)^3 = 10 \times 10 \times 10 \times 10 \times 10 \times 10 = 10^6$\\

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
Soit $a$ et $b$ deux entiers relatifs, on a :\\
	\begin{itemize}
		\begin{multicols}{3}
			\item[] $10^{a} \times 10^{b}=10^{a+b}$ 
			\item[] $\dfrac{10^{a}}{10^{b}}=10^{a-b}$
			\item[] $(10^{a})^b=10^{a \times b}$
		\end{multicols}
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
$10^{3} \times 10^{8}= 10^{3+8}=10^{11}$\\\\
$10^{-7}\times 10^{4}=10^{-7+4}=10^{-3}$\\\\
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
$\dfrac{10^{7}}{10^9}=10^{7-9}=10^{-2}$\\\\
$\dfrac{10^{-8}}{10^9}=10^{-8-9}=10^{-17}$\\\\
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
$(10^5)^8=10^{5\times 8}=10^{40}$\\\\
$(10^{-7})^{6}=10^{-7 \times 6}=10^{-42}$\\\\
\end{minipage}


\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Le produit $2 \times 2 \times 2 \times 2 \times 2$ est égal à \ldots & $16$ & $10$ & $32$ &3,%
Le carré de $3$ est égal à \ldots & $6$ & $9$ & \cellcolor{cyan!20}$3^2$ &2,%3
$\left(-5\right)^2$ est égal à \ldots & $-25$ & $-10$ & $25$ &3,%
$18 300$ peut aussi s'écrire \ldots & $\num{18.3} \times 1\,000$ & $\num{1.83} \times \num{0.0001}$ & \cellcolor{cyan!20}$183 \times 100$ &1,%3
$\num{78.5} \times \num{0.001}$ est égal à \ldots & $\num{0.0785}$ & $\num{0.000785}$ & $\num{0.00785}$ &1%
}
\\
\\
\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
$6^3$ est égal à \ldots  & $9$ & $6 \times 6 \times 6$ & $18$ &2,%
$10^5$ est égal à \ldots  & $50$ & $\num{1000000}$ & $\num{100000}$ &3,%
$3^{-2}$ est égal à \ldots & $-6$ & $\dfrac{1}{3^2}$ & $-\dfrac{1}{3^2}$ &2,%
$10^{-4}$ est égal à \ldots & $\num{0,00001}$  & $\num{0,0001}$ & $-\num{0,0001}$ &2,%
$\num{1,5} \times 10^{-3}$ est égal à \ldots & $\num{0,0015}$ & $\num{0,00015}$ & $\num{1500}$ &1,%
$1\,\mu$m est égal à \ldots & $10^6$ m  & $10^{-9}$ m  & $10^{-6}$ m  &3,%
Le préfixe \guillemotleft \,Méga\,\guillemotright \, multiplie une unité par \ldots & $10^6$  & $10^9$  & $10^{-6}$  &1,%
Une nanoseconde est égale à \ldots & $\num{0,1}\,\mu$s & $\num{1000000}$ ms & $\num{0,001}\,\mu$s &3,%
La notation scientifique du nombre $\num{0,000017}$ est \ldots & $17 \times 10^6$ & $\num{1,7} \times 10^{-5}$ & $\num{1,7} \times 10^{-4}$ &2,%
La notation scientifique de $\num{138,2} \times 10^4$ est \ldots & $\num{1,382} \times 10^6$ & $\num{1,382} \times 10^4$ & $\num{1,382} \times 10^2$ &1%
}
\normalsize{}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{10}

\chapter{\pointilles[10cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Le produit $2 \times 2 \times 2 \times 2 \times 2$ est égal à \ldots & $16$ & $10$ & $32$ &3,%
Le carré de $3$ est égal à \ldots & $6$ & $9$ & $3^2$ &2,%3
$\left(-5\right)^2$ est égal à \ldots & $-25$ & $-10$ & $25$ &3,%
$18 300$ peut aussi s'écrire \ldots & $\num{18.3} \times 1\,000$ & $\num{1.83} \times \num{0.0001}$ & $183 \times 100$ &1,%3
$\num{78.5} \times \num{0.001}$ est égal à \ldots & $\num{0.0785}$ & $\num{0.000785}$ & $\num{0.00785}$ &1%
}
\normalsize{}


\color{Green}
\section{\pointilles[15cm]}
\color{black}
\normalsize{}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\

\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Cas particuliers \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	m=m+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]


\color{Green}
\section{\pointilles[15cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\color{Green}
\section{\pointilles[15cm]}
\color{black}

\color{blue}
\subsection{\pointilles[13cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]


\color{blue}
\subsection{\pointilles[13cm]}
\color{black}

\textbf{Introduction}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]



\color{Green}
\section{\pointilles[13cm]}
\color{black}


\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|} \hline
\cellcolor{gray!50}\footnotesize Préfixe & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{Tera-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{Giga-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{Méga-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{kilo-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{hecto-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{déca-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{unité} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{déci-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{centi-} &\footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{milli-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{micro-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{nano-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{pico-} \tabularnewline \hline

\cellcolor{cyan!50}\footnotesize Symbole & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}T & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}G & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}M & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}k & \footnotesize \cellcolor{cyan!20} h & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}da & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}\ldots & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}d & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}c &\footnotesize \cellcolor{cyan!20} m & \footnotesize \cellcolor{cyan!20} $\mu$ & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}n & \footnotesize \cellcolor{cyan!20} p \tabularnewline \hline

\footnotesize $10^n$ & $10^{12}$ & $10^9$ & $10^6$ & $10^3$ & $10^2$ & $10^1$ & $10^0=1$ & $10^{-1}$ & $10^{-2}$ & $10^{-3}$ & $10^{-6}$ & $10^{-9}$ & $10^{-12}$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\color{Green}
\section{\pointilles[15cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}} \\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\textbf{\underline{Remarques}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$6^3$ est égal à \ldots  & $9$ & $6 \times 6 \times 6$ & $18$ &2,%
$10^5$ est égal à \ldots  & $50$ & $\num{1000000}$ & $\num{100000}$ &3,%
$3^{-2}$ est égal à \ldots & $-6$ & $\dfrac{1}{3^2}$ & $-\dfrac{1}{3^2}$ &2,%
$10^{-4}$ est égal à \ldots & $\num{0,00001}$  & $\num{0,0001}$ & $-\num{0,0001}$ &2,%
$\num{1,5} \times 10^{-3}$ est égal à \ldots & $\num{0,0015}$ & $\num{0,00015}$ & $\num{1500}$ &1,%
$1\,\mu$m est égal à \ldots & $10^6$ m  & $10^{-9}$ m  & $10^{-6}$ m  &3,%
Le préfixe \guillemotleft \,Méga\,\guillemotright \, multiplie une unité par \ldots & $10^6$  & $10^9$  & $10^{-6}$  &1,%
Une nanoseconde est égale à \ldots & $\num{0,1}\,\mu$s & $\num{1000000}$ ms & $\num{0,001}\,\mu$s &3,%
La notation scientifique du nombre $\num{0,000017}$ est \ldots & $17 \times 10^6$ & $\num{1,7} \times 10^{-5}$ & $\num{1,7} \times 10^{-4}$ &2,%
La notation scientifique de $\num{138,2} \times 10^4$ est \ldots & $\num{1,382} \times 10^6$ & $\num{1,382} \times 10^4$ & $\num{1,382} \times 10^2$ &1%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}Bof & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais calculer des puissances avec des exposants positifs. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 - 2 - 5 à 8\tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais calculer des puissances avec des exposants négatifs. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 3 - 4 - 9 à 12 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je connais les préfixes et les puissances de $10$ associées (Méga, Giga, kilo, nano,...). & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  13 - 14 - 15 - 17\tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais écrire la notation scientifique d'un nombre. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 14 à 17 \tabularnewline \hline
\end{tabular}



%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Grande taille -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}
\Huge{}
\setcounter{chapter}{10}

\chapter{\pointilles[10cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Le produit $2 \times 2 \times 2 \times 2 \times 2$ est égal à \ldots & $16$ & $10$ & $32$ &3,%
Le carré de $3$ est égal à \ldots & $6$ & $9$ & $3^2$ &2,%3
$\left(-5\right)^2$ est égal à \ldots & $-25$ & $-10$ & $25$ &3,%
$18 300$ peut aussi s'écrire \ldots & $\num{18.3} \times 1\,000$ & $\num{1.83} \times \num{0.0001}$ & $183 \times 100$ &1,%3
$\num{78.5} \times \num{0.001}$ est égal à \ldots & $\num{0.0785}$ & $\num{0.000785}$ & $\num{0.00785}$ &1%
}
\Huge{}


\color{Green}
\section{\pointilles[15cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\

\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Cas particuliers \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	m=m+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]


\color{Green}
\section{\pointilles[15cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\color{Green}
\section{\pointilles[15cm]}
\color{black}

\color{blue}
\subsection{\pointilles[13cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]


\color{blue}
\subsection{\pointilles[13cm]}
\color{black}

\textbf{Introduction}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]



\color{Green}
\section{\pointilles[13cm]}
\color{black}

\normalsize{}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|} \hline
\cellcolor{gray!50}\footnotesize Préfixe & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{Tera-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{Giga-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{Méga-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{kilo-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{hecto-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{déca-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{unité} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{déci-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{centi-} &\footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{milli-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{micro-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{nano-} & \footnotesize \cellcolor{gray!10}\rotatebox{90}{pico-} \tabularnewline \hline

\cellcolor{cyan!50}\footnotesize Symbole & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}T & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}G & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}M & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}k & \footnotesize \cellcolor{cyan!20} h & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}da & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}\ldots & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}d & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}c &\footnotesize \cellcolor{cyan!20} m & \footnotesize \cellcolor{cyan!20} $\mu$ & \footnotesize \cellcolor{cyan!20}n & \footnotesize \cellcolor{cyan!20} p \tabularnewline \hline

\footnotesize $10^n$ & $10^{12}$ & $10^9$ & $10^6$ & $10^3$ & $10^2$ & $10^1$ & $10^0=1$ & $10^{-1}$ & $10^{-2}$ & $10^{-3}$ & $10^{-6}$ & $10^{-9}$ & $10^{-12}$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\\Huge{}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\color{Green}
\section{\pointilles[15cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}} \\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\textbf{\underline{Remarques}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$6^3$ est égal à \ldots  & $9$ & $6 \times 6 \times 6$ & $18$ &2,%
$10^5$ est égal à \ldots  & $50$ & $\num{1000000}$ & $\num{100000}$ &3,%
$3^{-2}$ est égal à \ldots & $-6$ & $\dfrac{1}{3^2}$ & $-\dfrac{1}{3^2}$ &2,%
$10^{-4}$ est égal à \ldots & $\num{0,00001}$  & $\num{0,0001}$ & $-\num{0,0001}$ &2,%
$\num{1,5} \times 10^{-3}$ est égal à \ldots & $\num{0,0015}$ & $\num{0,00015}$ & $\num{1500}$ &1,%
$1\,\mu$m est égal à \ldots & $10^6$ m  & $10^{-9}$ m  & $10^{-6}$ m  &3,%
Le préfixe \guillemotleft \,Méga\,\guillemotright \, multiplie une unité par \ldots & $10^6$  & $10^9$  & $10^{-6}$  &1,%
Une nanoseconde est égale à \ldots & $\num{0,1}\,\mu$s & $\num{1000000}$ ms & $\num{0,001}\,\mu$s &3,%
La notation scientifique du nombre $\num{0,000017}$ est \ldots & $17 \times 10^6$ & $\num{1,7} \times 10^{-5}$ & $\num{1,7} \times 10^{-4}$ &2,%
La notation scientifique de $\num{138,2} \times 10^4$ est \ldots & $\num{1,382} \times 10^6$ & $\num{1,382} \times 10^4$ & $\num{1,382} \times 10^2$ &1%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}Bof & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais calculer des puissances avec des exposants positifs. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 - 2 - 5 à 8\tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais calculer des puissances avec des exposants négatifs. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 3 - 4 - 9 à 12 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je connais les préfixes et les puissances de $10$ associées (Méga, Giga, kilo, nano,...). & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  13 - 14 - 15 - 17\tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais écrire la notation scientifique d'un nombre. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 14 à 17 \tabularnewline \hline
\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$6^3$ est égal à \ldots  & $9$ & $6 \times 6 \times 6$ & $18$ &2,%
$10^5$ est égal à \ldots  & $50$ & $\num{1000000}$ & $\num{100000}$ &3,%
$3^{-2}$ est égal à \ldots & $-6$ & $\dfrac{1}{3^2}$ & $-\dfrac{1}{3^2}$ &2,%
$10^{-4}$ est égal à \ldots & $\num{0,00001}$  & $\num{0,0001}$ & $-\num{0,0001}$ &2,%
$\num{1,5} \times 10^{-3}$ est égal à \ldots & $\num{0,0015}$ & $\num{0,00015}$ & $\num{1500}$ &1,%
$1\,\mu$m est égal à \ldots & $10^6$ m  & $10^{-9}$ m  & $10^{-6}$ m  &3,%
Le préfixe \guillemotleft \,Méga\,\guillemotright \, multiplie une unité par \ldots & $10^6$  & $10^9$  & $10^{-6}$  &1,%
Une nanoseconde est égale à \ldots & $\num{0,1}\,\mu$s & $\num{1000000}$ ms & $\num{0,001}\,\mu$s &3,%
La notation scientifique du nombre $\num{0,000017}$ est \ldots & $17 \times 10^6$ & $\num{1,7} \times 10^{-5}$ & $\num{1,7} \times 10^{-4}$ &2,%
La notation scientifique de $\num{138,2} \times 10^4$ est \ldots & $\num{1,382} \times 10^6$ & $\num{1,382} \times 10^4$ & $\num{1,382} \times 10^2$ &1%
}
\normalsize{}
\\
\\
\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Le produit $2 \times 2 \times 2 \times 2 \times 2$ est égal à \ldots & $16$ & $10$ & $32$ &3,%
Le carré de $3$ est égal à \ldots & $6$ & $9$ & $3^2$ &2,%3
$\left(-5\right)^2$ est égal à \ldots & $-25$ & $-10$ & $25$ &3,%
$18 300$ peut aussi s'écrire \ldots & $\num{18.3} \times 1\,000$ & $\num{1.83} \times \num{0.0001}$ & $183 \times 100$ &1,%3
$\num{78.5} \times \num{0.001}$ est égal à \ldots & $\num{0.0785}$ & $\num{0.000785}$ & $\num{0.00785}$ &1%
}
\normalsize{}
\\
\\
\\
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}Bof & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais calculer des puissances avec des exposants positifs. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 - 2 - 5 à 8\tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais calculer des puissances avec des exposants négatifs. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 3 - 4 - 9 à 12 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je connais les préfixes et les puissances de $10$ associées (Méga, Giga, kilo, nano,...). & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  13 - 14 - 15 - 17\tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais écrire la notation scientifique d'un nombre. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 14 à 17 \tabularnewline \hline
\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]
\begin{minipage}{0.43\textwidth}
	\includegraphics[width=6.5cm]{4_C11_Descartes.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
La notation de puissance avec des exposants a été introduite par René Descartes (1596 - 1650), mathématicien et philosophe français (portrait ci-contre). À son époque : $x^2$ était noté $xx$.\\\\
Les puissances sont très utiles pour noter des nombres très grands ou très petits.\\
Le diamètre d'un atome de fer est égale à 312 pm (picomètres), ce qui correspond à $0,000\,000\,000\,212$ m. Si on note ce nombre avec l'aide d'une puissance de 10, cela donne : $212 \times 10^{-12}$ m.\\
Un ordinateur portable possède un disque dur de stockage d'une capacité de 2 To (Téraoctets), ce qui correspond à $2\,000\,000\,000\,000$ To. Si on note ce nombre avec l'aide d'une puissance de 10, cela donne : $2 \times 10^{12}$ o (octets).\\\\
Cette notation est très utile dans les domaines suivants : astronomie, physique quantique, chimie, médecine, informatique, électronique,...
\end{minipage}
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : 
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}
\end{comment}

\end{document}
